天 文 台 會 在 下 午 稍 後 改 發 三 號 強 風 信 號 (15/9)

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 將 會 進 入 香 港 800 公 里 內 ， 可
能 影 響 本 港 。

在 上 午 8 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約
830 公 里 ， 即 在 北 緯 18.0 度 ， 東 經 120.7 度 附 近 ，
預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 橫 過
南 海 北 部 ， 逐 漸 移 近 廣 東 沿 岸 。

山 竹 正 短 暫 橫 過 呂 宋 ， 進 入 南 海 北 部 ， 並 以 超 強 颱
風 強 度 ， 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。 由 於 山 竹 環
流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 對 該 區 構 成 嚴 重 威 脅 ， 天 文 台
會 在 下 午 稍 後 改 發 三 號 強 風 信 號 。

今 日 海 面 開 始 會 有 顯 著 湧 浪 ， 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民
遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。